[Hello Pinkey周圍食] 嘉湖泥頭山化身「高質BBQ」場？KOL送入場券宣傳惹爭議

《蘋果》在2016年報道天水圍嘉湖山莊旁有座「泥頭山」，事隔兩年泥頭山已改建成高爾夫球練習場和燒烤場牟利，涉及違契違規問題。近期泥頭山燒烤場更獲KOL在facebook高調拍片宣傳，大讚是「高質BBQ」、「打Golf、麻雀...娛樂樣樣齊」，更送出優惠入場券，吸引逾2,000人留言、3,000人分享帖文。有區議員批評，不應為非法泥頭山宣傳。

在facebook逾13萬人讚好和追蹤的專頁「Hello Pinkey周圍食」，周四上載影片宣傳峻嶺高爾夫球練習場及燒烤場，該場地便是兩年前「嘉湖泥頭山」，影片帖文大讚燒烤場走優質路線、食物質素比大多任食場佳、更稱環境「企理乾潔」。帖文又送出燒烤場入場券20張，吸引逾千人讚好、分享和標籤（tag）朋友，爭取抽中入場券。
有網民留言質疑專頁涉及宣傳非法燒烤場，「係咪為咗生意利益，就可以將法例視而不見？」亦有網民慨嘆「泥頭山，越做越揚」。元朗區議員李月民指，居民對事件嘩然，「呢個係犯法堆泥出嚟泥山，政府做緊乜嘢？本質上係非法泥山，政府點解縱容佢係上面做燒烤場，兼且仲係facebook肆無忌憚宣傳到好合法、好有規模。」
翻查資料，涉事的燒烤場營運涉及違契違規，去年7月屋宇署指現場構築物未經批准，營運公司已干犯《建築物條例》。而食環署去年7月亦稱，並沒有燒烤場的食物業牌照申請。目前燒烤場向城規會申請，要求在劃為「康樂」地帶的地段，用作康體文娛場所（高爾夫球練習場連附屬商店及服務行業、食肆及辦公室，以及燒烤場）。申請原本去年12月8日審議，但申請人申請延期，獲城規會批准。

官商鄉黑. 你估流架?

嗰隻肥閪究竟仲要食幾多野

記得之前有個黑底兇記者
跟住話會好快處理
原來處理嘅意思係大搞非法生意圖利